{
    "total_count": 24106,
    "results": [
        {
            "uid": "89423166",
            "slug": "realite-virtuelle-jeu-en-3d-7481762",
            "title_fr": "R\u00e9alit\u00e9 virtuelle : jeu en 3D",
            "description_fr": "D\u00e9couvrez de nouveaux univers virtuels gr\u00e2ce \u00e0 notre s\u00e9lection d\u2019applications 3D !",
            "longdescription_fr": "<p>Venez d\u00e9couvrir les incroyables possibilit\u00e9s de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle (VR) lors de cet atelier !<br>Explorez des environnements en 3D et d\u00e9couvrez comment la VR transforme notre mani\u00e8re de jouer. Cet atelier vous permettra de tester les casques VR et de vivre des exp\u00e9riences immersives</p>",
            "conditions_fr": "Entr\u00e9e libre sur inscription",
            "location_city": "Saint-M\u00e9dard-en-Jalles",
            "originagenda_title": "Ville de Saint-M\u00e9dard-en-Jalles",
            "keywords_fr": [
                "atelier",
                "r\u00e9alit\u00e9 virtuelle",
                "informatique"
            ],
            "updatedat": "2025-01-04T09:49:09+00:00",
            "daterange_fr": "Samedi 22 mars, 15h30",
            "firstdate_begin": "2025-03-22T14:30:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-03-22T16:30:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-03-22T14:30:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-03-22T16:30:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": [
                "handicap moteur"
            ],
            "location_uid": "49316380",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.715101,
                "lat": 44.893661
            },
            "location_name": "M\u00e9diath\u00e8que L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor",
            "location_address": "Carr\u00e9 des Jalles, place de la R\u00e9publique - Saint-M\u00e9dard-en-Jalles",
            "location_district": "Gajac",
            "location_insee": "33449",
            "location_postalcode": "33160",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": null,
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": "https://mediatheques.saint-medard-en-jalles.fr/iguana/www.main.cls?Surl=accueil",
            "location_links": null,
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": 13,
            "age_max": 99,
            "originagenda_uid": "23491148",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": null
        },
        {
            "uid": "50753022",
            "slug": "we-call-it-ballet-8065275",
            "title_fr": "WE CALL IT BALLET",
            "description_fr": "\"D\u00e9couvre La Belle au Bois Dormant comme tu ne l\u2019as jamais vue dans cet \u00e9blouissant spectacle de danse classique et de lumi\u00e8res. Le ballet classique et la technologie moderne s'unissent pour  ...",
            "longdescription_fr": "<p>\"D\u00e9couvre La Belle au Bois Dormant comme tu ne l\u2019as jamais vue dans cet \u00e9blouissant spectacle de danse classique et de lumi\u00e8res. Le ballet classique et la technologie moderne s'unissent pour cr\u00e9er un chef-d'\u0153uvre artistique sans pareil, o\u00f9 des danseurs talentueux illuminent la sc\u00e8ne avec des encha\u00eenements brillants et des costumes phosphorescents. Le conte intemporel de la princesse maudite r\u00e9veill\u00e9e par le baiser de son v\u00e9ritable amour s'anime dans des pirouettes parfaites et des sauts d\u00e9fiant la gravit\u00e9 qui projettent un kal\u00e9idoscope de couleurs sur la sc\u00e8ne.\"</p>\n<p><a href=\"https://support.feverup.com/hc/fr-fr/requests/new?city=BOD&amp;country=FR&amp;plan_id=193807&amp;plan_name=We+call+it+Ballet+%3A+La+Belle+au+Bois+Dormant+dans+un+%C3%A9blouissant+spectacle+de+lumi%C3%A8res&amp;showContactLink=true&amp;ticket_form_id=360001032452\">CONTACTER L'ORGANISATEUR</a></p>",
            "conditions_fr": "<p><strong>Cat\u00e9gorie A : 39\u20ac - Cat\u00e9gorie B : 32\u20ac - Cat\u00e9gorie C : 27\u20ac</strong></p>",
            "location_city": "CENON",
            "originagenda_title": "Rocher de Palmer",
            "keywords_fr": [
                "Danse",
                "Th\u00e9\u00e2tre",
                "Spectacle musical"
            ],
            "updatedat": "2024-12-19T13:37:06+00:00",
            "daterange_fr": "Dimanche 23 f\u00e9vrier 2025, 21h30",
            "firstdate_begin": "2025-02-23T20:30:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-02-23T23:30:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-02-23T20:30:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-02-23T23:30:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "3414712",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.524175,
                "lat": 44.859283
            },
            "location_name": "Le Rocher de Palmer",
            "location_address": "1 rue Aristide Briand, CENON",
            "location_district": null,
            "location_insee": "33119",
            "location_postalcode": "33150",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": null,
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": null,
            "location_links": null,
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": null,
            "age_max": null,
            "originagenda_uid": "94573624",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": "[{\"link\": \"https://support.feverup.com/hc/fr-fr/requests/new?city=BOD&country=FR&plan_id=193807&plan_name=We+call+it+Ballet+%3A+La+Belle+au+Bois+Dormant+dans+un+%C3%A9blouissant+spectacle+de+lumi%C3%A8res&showContactLink=true&ticket_form_id=360001032452\"}]"
        },
        {
            "uid": "24782085",
            "slug": "exposition-memoire-des-objets-oublies-de-zage",
            "title_fr": "Exposition \"M\u00e9moire des objets oubli\u00e9s de Zaz\u00e9\"",
            "description_fr": "Exposition",
            "longdescription_fr": "<p>Cette exposition nous interroge sur des pratiques d'un autre temps pour ne pas oublier cette trace, cette m\u00e9moire et notre capacit\u00e9 \u00e0 nommer, \u00e0 mettre en mots.</p>\n<p>VERNISSAGE<br>Mardi 26 novembre \u00e0 18h30</p>\n<p>EXPOSITION<br>Du 26 novembre 2024 au 4 janvier 2025</p>",
            "conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
            "location_city": "Talence",
            "originagenda_title": "Ville de Talence",
            "keywords_fr": [
                "exposition",
                "talence"
            ],
            "updatedat": "2024-12-19T13:45:17+00:00",
            "daterange_fr": "26 novembre 2024 - 4 janvier 2025",
            "firstdate_begin": "2024-11-26T17:30:00+00:00",
            "firstdate_end": "2024-11-26T19:00:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-01-04T13:00:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-01-04T18:00:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "71918969",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.590094,
                "lat": 44.812095
            },
            "location_name": "Forum des Arts et de la Culture",
            "location_address": "Place Alcala de H\u00e9nares 33400 Talence",
            "location_district": null,
            "location_insee": "33522",
            "location_postalcode": "33400",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": null,
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": null,
            "location_links": null,
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": null,
            "age_max": null,
            "originagenda_uid": "54892589",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": null
        },
        {
            "uid": "23792265",
            "slug": "degustations-de-vins-le-long-des-quais",
            "title_fr": "Le parcours de d\u00e9gustation",
            "description_fr": "Tout au long de Bordeaux F\u00eate le Vin, du 19 au 22 juin, d\u00e9gustez les vins de Bordeaux et de Nouvelle-Aquitaine gr\u00e2ce \u00e0 votre Pass D\u00e9gustation !",
            "longdescription_fr": "<h2>Une exp\u00e9rience 100% bordelaise</h2>\n<p>Bordeaux F\u00eate le Vin, c'est un festival 100% local en acc\u00e8s libre avec des animations tout au long des quais ! Pour profiter au maximum de cet \u00e9v\u00e9nement phare, quoi de mieux que quelques d\u00e9gustations ?<br>Venez d\u00e9couvrir et explorer le monde du vin en vous baladant dans le village des appellations. Rencontrez les viticulteurs et vignerons sur leur pavillon dont voici la liste :</p>\n<ul>\n<li>Les C\u00f4tes</li>\n<li>Les Vins du M\u00e9doc</li>\n<li>Saint-Emilion - Pomerol - Fronsac</li>\n<li>Blancs et Cr\u00e9mants Blancs</li>\n<li>Bordeaux - Bordeaux Sup\u00e9rieurs rouges</li>\n<li>Ros\u00e9s et Cr\u00e9mants Ros\u00e9s</li>\n<li>Graves - Sauternes</li>\n<li>Mouton Cadet</li>\n<li>Les Vins de Nouvelle-Aquitaine</li>\n</ul>\n<h2>L'incontournable Pass D\u00e9gustation</h2>\n<p>Pour vivre \u00e0 100% l'exp\u00e9rience Bordeaux F\u00eate le Vin, commandez votre Pass D\u00e9gustation. Avec le Pass 10+ c\u2019est toute l\u2019exp\u00e9rience BFV qui s\u2019offre \u00e0 vous ! Partez \u00e0 la d\u00e9couverte des vins de Bordeaux et de la Nouvelle-Aquitaine avec, au programme, 10 d\u00e9gustations pour savourer toutes les couleurs du vignoble et un atelier sur le Pavillon de l\u2019\u00c9cole du Vin de Bordeaux. Et cette ann\u00e9e, d\u00e9couvrez \u00e9galement le Pass 4 : 1 verre, 4 d\u00e9gustations. Id\u00e9al pour une visite express !</p>\n<h3><a href=\"https://www.bordeaux-fete-le-vin.com/billetterie.html\">Acc\u00e9der \u00e0 la billetterie</a></h3>",
            "conditions_fr": "Entr\u00e9e libre. Pass D\u00e9gustation : 23 \u20ac.",
            "location_city": "Bordeaux",
            "originagenda_title": "Bordeaux F\u00eate le Vin",
            "keywords_fr": [
                "d\u00e9gustation",
                "bordeaux",
                "vin",
                "f\u00eate"
            ],
            "updatedat": "2024-12-19T16:02:59+00:00",
            "daterange_fr": "19 - 22 juin 2025",
            "firstdate_begin": "2025-06-19T09:00:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-06-19T21:00:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-06-22T09:00:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-06-22T21:00:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "14339684",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.570099,
                "lat": 44.844093
            },
            "location_name": "Sur les quais",
            "location_address": "Quais, Bordeaux",
            "location_district": "Quinconces",
            "location_insee": "33063",
            "location_postalcode": "33000",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": null,
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": null,
            "location_links": null,
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": null,
            "age_max": null,
            "originagenda_uid": "16922576",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": "[{\"link\": \"https://www.bordeaux-wine-festival.com/ticketing.html\"}, {\"link\": \"https://www.bordeaux-fete-le-vin.com/billetterie.html\"}]"
        },
        {
            "uid": "2846503",
            "slug": "babillages-3245207",
            "title_fr": "BABILLAGES",
            "description_fr": "Les livres c\u2019est bon pour les b\u00e9b\u00e9s !",
            "longdescription_fr": "<p>Les biblioth\u00e9caires accompagnent l\u2019\u00e9veil des tout-petits et leur d\u00e9couverte du monde \u00e0 travers de belles histoires lues \u00e0 voix haute.<br>Au programme : des lectures, des kamishiba\u00efs, des chansons, du rire et de l\u2019\u00e9motion.<br>S\u00e9ances de 30 minutes, r\u00e9serv\u00e9es aux enfants de 0 \u00e0 3 ans, accompagn\u00e9s d\u2019un parent.</p>",
            "conditions_fr": "Gratuit sur inscription",
            "location_city": "Carbon-Blanc",
            "originagenda_title": "P\u00f4le culturel Favols / Carbon-Blanc",
            "keywords_fr": [
                "lecture",
                "petite-enfance",
                "contes",
                "kamishiba\u00ef",
                "histoire",
                "tout-petit",
                "parent/enfant",
                "0-3 ans"
            ],
            "updatedat": "2024-12-19T16:32:09+00:00",
            "daterange_fr": "8 f\u00e9vrier - 14 juin 2025, certains samedis",
            "firstdate_begin": "2025-02-08T09:30:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-02-08T10:00:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-06-14T08:30:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-06-14T09:00:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "22034453",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.503956,
                "lat": 44.89649
            },
            "location_name": "M\u00e9diath\u00e8que, P\u00f4le Culturel Favols",
            "location_address": "Parc Favols, rue Vignau-Anglade, 33560 Carbon-Blanc",
            "location_district": null,
            "location_insee": "33096",
            "location_postalcode": "33560",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": null,
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": "0557776886",
            "location_website": "http://www.mediatheque.carbon-blanc.fr",
            "location_links": null,
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": null,
            "age_max": 3,
            "originagenda_uid": "32533847",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": null
        },
        {
            "uid": "44174932",
            "slug": "permanence-grainotheque-6613750",
            "title_fr": "Permanence grainoth\u00e8que",
            "description_fr": "avec Caroline Miquel - Des jardins inspir\u00e9s",
            "longdescription_fr": "<p>La <strong>grainoth\u00e8que</strong> de la m\u00e9diath\u00e8que est ouverte \u00e0 tout le monde et vous offre la possibilit\u00e9 d\u2019\u00e9changer librement des graines. Pour en apprendre davantage sur l\u2019utilisation du mobilier, les caract\u00e9ristiques des graines et leurs subtilit\u00e9s, plusieurs permanences et ateliers seront anim\u00e9s tout au long de l\u2019ann\u00e9e par <strong>Caroline Miquel, de l\u2019association Des Jardins Inspir\u00e9s.</strong></p>\n<p><strong><em>Entr\u00e9e libre, sans r\u00e9servation</em></strong><br><strong><em>Renseignements : <a href=\"mailto:mediatheque@eysines.fr\">mediatheque@eysines.fr</a> ou 05 56 57 84 86</em></strong><br>\u00c0 noter : la grainoth\u00e8que est accessible pendant les heures d\u2019ouverture de la m\u00e9diath\u00e8que.  </p>\n<p><em>Ce projet a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par Lily, une jeune Eysinaise de 14 ans, dans le cadre du 3e budget participatif. Il s\u2019inscrit \u00e9galement dans l\u2019op\u00e9ration \u00ab Plantons 1 million d\u2019arbres \u00bb port\u00e9e par Bordeaux M\u00e9tropole.</em></p>",
            "conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
            "location_city": "Eysines",
            "originagenda_title": "Ville d'Eysines",
            "keywords_fr": [
                "grainoth\u00e8que",
                "graines",
                "caroline miquel"
            ],
            "updatedat": "2024-12-20T09:27:15+00:00",
            "daterange_fr": "Mercredi 2 juillet 2025, 16h00",
            "firstdate_begin": "2025-07-02T14:00:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-07-02T16:00:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-07-02T14:00:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-07-02T16:00:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "35622719",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.647967,
                "lat": 44.885289
            },
            "location_name": "M\u00e9diath\u00e8que Jean Degoul - Centre culturel Le Plateau",
            "location_address": "rue de l'\u00e9glise, 33320 Eysines",
            "location_district": "Le Bourg",
            "location_insee": "33162",
            "location_postalcode": "33320",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": "https://cdn.openagenda.com/main/location35622719.jpg?_ts=1682687818749",
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": null,
            "location_links": "https://www.instagram.com/mediatheque_eysines/",
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": null,
            "age_max": null,
            "originagenda_uid": "78212880",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": "[{\"link\": \"mailto:mediatheque@eysines.fr\"}]"
        },
        {
            "uid": "62047793",
            "slug": "atelier-calendrier-lunaire-grainotheque",
            "title_fr": "Atelier calendrier Lunaire - Grainoth\u00e8que",
            "description_fr": "avec Caroline Miquel - Des jardins inspir\u00e9s",
            "longdescription_fr": "<p><strong>Qu\u2019est-ce qu\u2019un calendrier lunaire ? Comment l\u2019utiliser pour semer ou r\u00e9colter vos plantes au meilleur moment ? Caroline Miquel vous dit tout !</strong></p>\n<p>La <strong>grainoth\u00e8que</strong> de la m\u00e9diath\u00e8que est ouverte \u00e0 tout le monde et vous offre la possibilit\u00e9 d\u2019\u00e9changer librement des graines. Pour en apprendre davantage sur l\u2019utilisation du mobilier, les caract\u00e9ristiques des graines et leurs subtilit\u00e9s, plusieurs permanences et ateliers seront anim\u00e9s tout au long de l\u2019ann\u00e9e par <strong>Caroline Miquel, de l\u2019association Des Jardins Inspir\u00e9s.</strong>  </p>\n<p><strong><em>Sur r\u00e9servation, public adulte</em></strong><br><strong><em>Renseignements :</em></strong> <a href=\"mailto:mediatheque@eysines.fr\"><strong><em></em></strong></a><strong><em><a href=\"mailto:mediatheque@eysines.fr\">mediatheque@eysines.fr</a></em></strong> <strong><em>ou 05 56 57 84 86</em></strong><br>\u00c0 noter : la grainoth\u00e8que est accessible pendant les heures d\u2019ouverture de la m\u00e9diath\u00e8que.</p>\n<p><em>Ce projet a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par Lily, une jeune Eysinaise de 14 ans, dans le cadre du 3e budget participatif. Il s\u2019inscrit \u00e9galement dans l\u2019op\u00e9ration \u00ab Plantons 1 million d\u2019arbres \u00bb port\u00e9e par Bordeaux M\u00e9tropole.</em></p>",
            "conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
            "location_city": "Eysines",
            "originagenda_title": "Ville d'Eysines",
            "keywords_fr": [
                "grainoth\u00e8que",
                "graines",
                "caroline miquel"
            ],
            "updatedat": "2024-12-20T09:30:50+00:00",
            "daterange_fr": "Samedi 18 janvier 2025, 10h00",
            "firstdate_begin": "2025-01-18T09:00:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-01-18T11:00:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-01-18T09:00:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-01-18T11:00:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "35622719",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.647967,
                "lat": 44.885289
            },
            "location_name": "M\u00e9diath\u00e8que Jean Degoul - Centre culturel Le Plateau",
            "location_address": "rue de l'\u00e9glise, 33320 Eysines",
            "location_district": "Le Bourg",
            "location_insee": "33162",
            "location_postalcode": "33320",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": "https://cdn.openagenda.com/main/location35622719.jpg?_ts=1682687818749",
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": null,
            "location_links": "https://www.instagram.com/mediatheque_eysines/",
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": 18,
            "age_max": 99,
            "originagenda_uid": "78212880",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": "[{\"link\": \"mailto:mediatheque@eysines.fr\"}]"
        },
        {
            "uid": "49494171",
            "slug": "18-eme-salon-du-livre-ancien",
            "title_fr": "18\u00e8me Salon du Livre ancien",
            "description_fr": "Le Salon du Livre ancien regroupera une vingtaine de libraires et professionnels du livre ancien venus de toute la France",
            "longdescription_fr": "<p>Dans la superbe salle capitulaire et sous les arcades de la Cour Mably, au centre du \u00ab triangle d\u2019or \u00bb bordelais, le Salon du Livre ancien regroupera une vingtaine de libraires et professionnels du livre ancien venus de toute la France. Le beau livre et la bibliophilie contemporains seront aussi repr\u00e9sent\u00e9s par les \u00c9ditions Citadelles &amp; Mazenod et l\u2019\u00c9dition d\u2019Art Henri Piazza.<br>Ce rendez-vous incontournable des bibliophiles et amoureux du livre et de l\u2019\u00e9crit proposera \u00e0 tous des ouvrages rares et curieux dans tous les genres (livres anciens et contemporains, illustr\u00e9s, ouvrages documentaires, bandes dessin\u00e9es, belles reliures, etc.), mais aussi des gravures, des photographies, des autographes, des vieux papiers... Chacun pourra chercher, d\u00e9couvrir, peut-\u00eatre acqu\u00e9rir, le livre ancien ou plus moderne de ses v\u0153ux : livre \u00e9puis\u00e9 \u00e0 quelques euros ou bien ouvrage de haute bibliophilie beaucoup plus rare et on\u00e9reux, tous propos\u00e9s par des libraires passionn\u00e9s.</p>\n<p>Le Salon est organis\u00e9 par l\u2019association Les Amis du Livre ancien et moderne (ALAM) et le Syndicat National des Bouquinistes et Brocanteurs (SNBB), avec l\u2019aide de la Ville de Bordeaux. Son acc\u00e8s respectera les protocoles sanitaires en vigueur.</p>\n<p>Acc\u00e8s facile : centre-ville \u00e0 200 m du Grand-Th\u00e9\u00e2tre ; tramway, autobus, parkings.<br>Acc\u00e8s facile : centre-ville \u00e0 200 m du Grand-Th\u00e9\u00e2tre ; tramway, autobus, parkings.</p>\n<p>Pour tous renseignements : <a href=\"mailto:alambx@gmail.com\">alambx@gmail.com</a> ou Jean Michel Andrault (06 85 28 40 96)</p>",
            "conditions_fr": "Entr\u00e9e libre",
            "location_city": "Bordeaux",
            "originagenda_title": "Un air de Bordeaux",
            "keywords_fr": [
                "salon",
                "livre",
                "litt\u00e9rature",
                "livre ancien"
            ],
            "updatedat": "2024-12-20T14:00:31+00:00",
            "daterange_fr": "18 et 19 janvier 2025",
            "firstdate_begin": "2025-01-18T09:00:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-01-18T17:00:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-01-19T09:00:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-01-19T17:00:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "61003562",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.576718,
                "lat": 44.84332
            },
            "location_name": "Espace Mably (salle capitulaire et Cour)",
            "location_address": "3 Rue Mably 33000 BORDEAUX",
            "location_district": "Triangle d'Or",
            "location_insee": "33063",
            "location_postalcode": "33000",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": null,
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": null,
            "location_links": null,
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": null,
            "age_max": null,
            "originagenda_uid": "1108324",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": "[{\"link\": \"mailto:alambx@gmail.com\"}]"
        },
        {
            "uid": "24322293",
            "slug": "les-ateliers-du-numerique-420668",
            "title_fr": "Les Ateliers du num\u00e9rique",
            "description_fr": "Atelier num\u00e9rique",
            "longdescription_fr": "<p>Participez \u00e0 nos ateliers num\u00e9riques ouverts aux jeunes et aux adultes !</p>\n<p><strong>- De 14h30 \u00e0 16h,</strong> un cr\u00e9neau est r\u00e9serv\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 vos besoins en informatique.</p>\n<p><strong>- De 16h \u00e0 18h,</strong> participez aux diverses activit\u00e9s anim\u00e9es par notre conseiller num\u00e9rique, telles que des ateliers sur l'imprimante 3D, des sessions sur console Switch, ou casques VR, etc.<br>Public : adultes et jeunes \u00e0 partir de 11 ans.</p>\n<p><em><strong>Pour vous inscrire ou obtenir plus d'informations, contactez Quentin Hude, conseiller num\u00e9rique, au 07 56 06 75 68 ou</strong></em> <a href=\"mailto:quentin.hude@eysines.fr\"><em><strong></strong></em></a><em><strong><a href=\"mailto:quentin.hude@eysines.fr\">quentin.hude@eysines.fr</a></strong></em></p>",
            "conditions_fr": "Sur inscription",
            "location_city": "Eysines",
            "originagenda_title": "Ville d'Eysines",
            "keywords_fr": [
                "atelier",
                "numerique"
            ],
            "updatedat": "2024-12-20T15:26:12+00:00",
            "daterange_fr": "Vendredi 14 f\u00e9vrier 2025, 14h30",
            "firstdate_begin": "2025-02-14T13:30:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-02-14T17:00:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-02-14T13:30:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-02-14T17:00:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "35622719",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.647967,
                "lat": 44.885289
            },
            "location_name": "M\u00e9diath\u00e8que Jean Degoul - Centre culturel Le Plateau",
            "location_address": "rue de l'\u00e9glise, 33320 Eysines",
            "location_district": "Le Bourg",
            "location_insee": "33162",
            "location_postalcode": "33320",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": "https://cdn.openagenda.com/main/location35622719.jpg?_ts=1682687818749",
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": null,
            "location_links": "https://www.instagram.com/mediatheque_eysines/",
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": 11,
            "age_max": 99,
            "originagenda_uid": "78212880",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": "[{\"link\": \"mailto:quentin.hude@eysines.fr\"}]"
        },
        {
            "uid": "92206151",
            "slug": "les-ateliers-du-numerique-9516048",
            "title_fr": "Les Ateliers du num\u00e9rique",
            "description_fr": "Atelier num\u00e9rique",
            "longdescription_fr": "<p>Participez \u00e0 nos ateliers num\u00e9riques ouverts aux jeunes et aux adultes !</p>\n<p><strong>- De 14h30 \u00e0 16h,</strong> un cr\u00e9neau est r\u00e9serv\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 vos besoins en informatique.</p>\n<p><strong>- De 16h \u00e0 18h,</strong> participez aux diverses activit\u00e9s anim\u00e9es par notre conseiller num\u00e9rique, telles que des ateliers sur l'imprimante 3D, des sessions sur console Switch, ou casques VR, etc.<br>Public : adultes et jeunes \u00e0 partir de 11 ans.</p>\n<p><em><strong>Pour vous inscrire ou obtenir plus d'informations, contactez Quentin Hude, conseiller num\u00e9rique, au 07 56 06 75 68 ou</strong></em> <a href=\"mailto:quentin.hude@eysines.fr\"><em><strong></strong></em></a><em><strong><a href=\"mailto:quentin.hude@eysines.fr\">quentin.hude@eysines.fr</a></strong></em></p>",
            "conditions_fr": "Sur inscription",
            "location_city": "Eysines",
            "originagenda_title": "Ville d'Eysines",
            "keywords_fr": [
                "atelier",
                "numerique"
            ],
            "updatedat": "2024-12-20T15:26:33+00:00",
            "daterange_fr": "Vendredi 14 mars 2025, 14h30",
            "firstdate_begin": "2025-03-14T13:30:00+00:00",
            "firstdate_end": "2025-03-14T17:00:00+00:00",
            "lastdate_begin": "2025-03-14T13:30:00+00:00",
            "lastdate_end": "2025-03-14T17:00:00+00:00",
            "accessibility_label_fr": null,
            "location_uid": "35622719",
            "location_coordinates": {
                "lon": -0.647967,
                "lat": 44.885289
            },
            "location_name": "M\u00e9diath\u00e8que Jean Degoul - Centre culturel Le Plateau",
            "location_address": "rue de l'\u00e9glise, 33320 Eysines",
            "location_district": "Le Bourg",
            "location_insee": "33162",
            "location_postalcode": "33320",
            "location_department": "Gironde",
            "location_region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "location_countrycode": "FR",
            "location_image": "https://cdn.openagenda.com/main/location35622719.jpg?_ts=1682687818749",
            "location_imagecredits": null,
            "location_phone": null,
            "location_website": null,
            "location_links": "https://www.instagram.com/mediatheque_eysines/",
            "location_tags": null,
            "location_description_fr": null,
            "location_access_fr": null,
            "attendancemode": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Sur place\", \"en\": \"In situ\", \"it\": \"In presenza\", \"es\": \"Desconnectad\", \"de\": \"Offline\", \"br\": \"War al lec\\u2019h\", \"io\": \"crwdns14266:0crwdne14266:0\", \"oc\": \"Sus pla\\u00e7a\"}}",
            "onlineaccesslink": null,
            "status": "{\"id\": 1, \"label\": {\"fr\": \"Programm\\u00e9\", \"en\": \"Scheduled\", \"io\": \"crwdns16100:0crwdne16100:0\", \"es\": \"Programado\", \"oc\": \"Programat\"}}",
            "age_min": 11,
            "age_max": 99,
            "originagenda_uid": "78212880",
            "contributor_email": null,
            "contributor_contactnumber": null,
            "contributor_contactname": null,
            "contributor_contactposition": null,
            "contributor_organization": null,
            "country_fr": "France (M\u00e9tropole)",
            "links": "[{\"link\": \"mailto:quentin.hude@eysines.fr\"}]"
        }
    ]
}